唔該連登仔 擋住共產中文/歐式中文

越黎越多標題有「視頻」、「芯片」、「小區」
Comments亦有好多「加大力度」、「發表演講」
仲有個系咩「洗腦你」
If you cannot protect your Language, just speak in English
同你講台灣人唔撚會咁講
屌埋班假異體真簡體撚
黃個簡體係「黄」呀
骨個簡體係⻣呀
VIUTV 個chill club又唔撚改 用中国式繁中字
仲有d youtuber又係用埋曬d中国式繁中字
唔好用中文啦 冇心機用正體中文不如咪用
作嘔呀仆街
D 鍋 、過 變曬左面
你老師冇教你中文點寫？
唔識就寫返岩
識，特登用就食屎啦

1

仲有呀 係9號幹線粉錦公路個100 係中国式車速牌 可摸耳教我點舉報？

擒 我堅嬲
If I can, I don’t want to speak in fucking Chinese language anymore

講真 真係好驚潛移默化 講咗大陸中文都唔知
到而家都搞唔清係應該叫生活質素定生活素質

要大家自覺捍衛正體字同本地話先得

我寧願你假abc都好

想問下 户 戶 呢兩個字係點

質素

好無奈囉 我知我地力量唔夠
但係都要盡力

ok

我用開「戶」字

點睇手機

可能我係真呢

以前讀書寫字好似係寫「户」

其實兩個都得
一個係楷書寫法 一個係好似宋體
總之都係書法入面拎出黎 只係中国同中國取既字體唔同

原來係咁詩詩咁有研究

無可否認依個好有爭議
不過佢真係源自中国先
以前我地都係叫手電 電話

真就最好

取既書法唔同先係咁

中国簡體字係大部分取自草書 所以言字旁會變左一筆
而中國正體字就係用楷書為主 所以變化唔多
依個係我學過既少少知識
如有不足還望賜教

最⋯⋯之一
One of the most

鳩加個性字
危險性 集體性 一次性

推

性病例外

集體性性病

手提下話
手電

手提電話😂 打快左

Btw 聽到人講手機好un耳

操手既機

仲有「包包」都係 講手袋咪得

小區？

小佢老母區

服務性行業
都唔知係服務業定做雞做鴨

包包真係好難聽又核突
包乜嘢包, 食得????
手袋就手袋啦

如果大家都保護埋粵文就好
以前重會系你老母
而家班5P會屌返轉頭

中国都好鍾意將啲詞彙縮寫
常見嘅有人流
重有啲乜嘢「十動然拒」、「不明覺厲」
同感情台嘅「感建分」一樣

其實點樣界定歐式中文

比較明顯係用詞累贅
例如xx性 xx化就係學英文嗰啲-able
服務性行業 -> 服務業
房租一次性交一年

one of the most
最xx之一
但本來「最」就唔會有「之一」

濫用動詞都好常見

個肚好返未？

好返d了 要幾日清腸胃先得

港 台 中

户 戶 户
悦 悅 悦
揾 搵 揾
温 溫 温
牀 床 床
裏 裡 里
啓 啟 启
峯 峰 峰
羣 群 群
麪 麵 面
綫 線 线
着 著 着
煙 菸 烟
邨 村 村
衞 衛 卫
纔(舊) 才 才
祗(舊) 只 只

仲有

蝗語至會乜都用"兩"代替數字"二"

例如：
兩百
二百✅

兩舊水

發覺自己唔多唔少都有寫到台式繁體

係 香港字太過台灣正體字主義，甚至好多香港人以為漢字得繁體同簡體，正正係中咗中國共產黨同國民黨之爭嘅伏。

實情香港係有好多屬於自己嘅香港字，但係依家啲老師剩係教台式正體字。